\par\dispo{1}{\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
$d$ : durée de vie en heures&Nombre d'ampoules\\
\hline
$1\,000\leqslant d<1\,200$&450\\
\hline
$1\,200\leqslant d<1\,400$&550\\
\hline
$1\,400\leqslant d<1\,600$&650\\
\hline
$1\,600\leqslant d<1\,800$&500\\
\hline
$1\,800\leqslant d<2\,000$&400\\
\hline
\end{tabular}
}{Une usine teste la durée de vie en heures d'ampoules
électriques. Les résultats de ce test sont indiqués dans le tableau
ci-contre.
\begin{myenumerate}
\item Quel est le pourcentage d'ampoules qui ont une durée de vie de
moins de 1\,400~h ?
\item Calcule la durée de vie moyenne d'une ampoule.
\end{myenumerate}
}